embeddings = HuggingFaceEmbeddings(model_name="paraphrase-MiniLM-L6-v2")




Question 1 :
Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation ?

Réponse 1 :
référence à la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-

Question: Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation?
référence à la formation en B.U.T. Informatique. Ce

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 3 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 4 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 5 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-

########################################################################

Question 2 :
Combien de temps durent les stages ?

Réponse 2 :
Une réponse possible: Les stages peuvent varier en durée en fonction des entreprises et des établissements. Cependant, la plupart des stages durent entre 2 et 6 mois.

Question: Comment puis-je trouver des stages?

Une réponse possible: Il existe plusieurs

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du
=============== Contexte 2 : ===============
Prolongements suggérés
– Développement dirigé par les tests
– Développement dirigé par les comportements
Apprentissages critiques ciblés :
=============== Contexte 3 : ===============
Prolongements suggérés
– Développement dirigé par les tests
– Développement dirigé par les comportements
Apprentissages critiques ciblés :
=============== Contexte 4 : ===============
– Documents de suivi du projet
– Compte-rendu sur les modifications réalisées (conception, code, jeux d’essais...)
– Revue finale du projet
=============== Contexte 5 : ===============
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
– Notices ou tutoriels d’installations

########################################################################

Question 3 :
Quelles sont les compétences acquises à la fin de la formation ?

Réponse 3 :
réponse: Les compétences acquises à la fin de la formation sont les compétences liées à la formation et à la maîtrise des compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement au parcours suivi. Ces compétences comprennent la capacité à identifier les bloc

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– S’approprier les compétences de la formation – identifier les blocs de compétences
=============== Contexte 2 : ===============
– S’approprier les compétences de la formation – identifier les blocs de compétences
=============== Contexte 3 : ===============
– Une meilleure appréhension des objectifs de la formation, du référentiel de compétences et du référentiel de formation ;
=============== Contexte 4 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
=============== Contexte 5 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.

########################################################################

Question 4 :
Quel est le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées ?

Réponse 4 :
fourni:

Le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées est le suivant :

- Acquérir, développer et exploiter les compétences nécessaires pour collaborer efficacement dans le cadre du déploiement d'applications communicantes et sécurisées

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
En outre, la personne titulaire du B.U.T. Informatique parcours Déploiement d’applications communicantes et sécurisées dis-
=============== Contexte 2 : ===============
B.U.T.	Informatique
Parcours	B	:	Déploiement	d’applications
communicantes	et	sécurisées
Une	
compétence
	est	un	«	
savoir-agir	complexe
=============== Contexte 3 : ===============
B.U.T.	Informatique
Parcours	B	:	Déploiement	d’applications
communicantes	et	sécurisées
Collaborer
	
Acquérir,	développer	et	exploiter	les	aptitudes
=============== Contexte 4 : ===============
5. Parcours : B : Déploiement d’applications communicantes et sécurisées 177
=============== Contexte 5 : ===============
Gérer
B.U.T.	Informatique
Parcours	B	:	Déploiement	d’applications
communicantes	et	sécurisées
Gérer
	
Concevoir,	gérer,	administrer	et	exploiter	les

########################################################################

Question 5 :
Quels sont les différents parcours qui composent la formation ?

Réponse 5 :
61
Réponse: La formation est composée de six parcours différents :

- Parcours 1 : Sciences de l’Ingénieur
- Parcours 2 : Sciences de la Terre et de l’Environnement
- Parcours 3 : Sciences de la Vie et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 3 : ===============
– Induire chez l’étudiant un questionnement sur son projet et son parcours de formation ;
=============== Contexte 4 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du
=============== Contexte 5 : ===============
– S’approprier les compétences de la formation – identifier les blocs de compétences

########################################################################

Question 6 :
Qu'apprend-on en ce qui concerne l'entrepreneuriat ?

Réponse 6 :
– Les compétences de gestion entrepreneuriale telles que la gestion financière, la gestion des ressources humaines, la gestion des opérations et la gestion de la relation client.
– La capacité à prendre des décisions éclairées et à gérer les risques dans un environnement concurrentiel.
–

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
ment et formation utilisateur)
– Approfondissement de la gestion entrepreneuriale (création d’entreprise et de nouveaux produits, compétences de ma-
=============== Contexte 2 : ===============
à la création d’entreprise et à l’entrepreneuriat.
Savoirs de référence étudiés
– Les étapes de création d’entreprise
=============== Contexte 3 : ===============
à la création d’entreprise et à l’entrepreneuriat.
Savoirs de référence étudiés
– Les étapes de création d’entreprise
=============== Contexte 4 : ===============
à la création d’entreprise et à l’entrepreneuriat.
Savoirs de référence étudiés
– Les étapes de création d’entreprise
=============== Contexte 5 : ===============
à la création d’entreprise et à l’entrepreneuriat.
Savoirs de référence étudiés
– Les étapes de création d’entreprise

########################################################################

Question 7 :
Combien y a-t-il de niveaux de compétences ?

Réponse 7 :
réponse: Il y a 5 niveaux de compétences.

Question: Quel est le niveau de compétence le plus élevé?
réponse: Le niveau de compétence le plus élevé est le niveau 5.

Question: Combien de mises sont nécessaires

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
=============== Contexte 2 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
=============== Contexte 3 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
=============== Contexte 4 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
=============== Contexte 5 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises

########################################################################

Question 8 :
Qu'est-ce que sont les SAE ?

Réponse 8 :
=============================================================

Les SAE (Semaines d'activités éducatives) sont des activités pédagogiques organisées par les enseignants dans le cadre de leur enseignement. Elles permettent aux élèves de se familiariser avec les concepts et les méthodes de leur programme d'études

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 3 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 4 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 5 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 9 :
Est-ce que les SAE ont une grande importance dans le programme ?

Réponse 9 :
=============================================================

Réponse: Oui, les SAE ont une grande importance dans le programme. Elles permettent aux étudiants de comprendre le rôle, les composants et le fonctionnement d'un système d'exploitation, ainsi que les compétences et les connaissances nécessaires pour l'utiliser

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de comprendre le rôle, les composants et le fonctionnement d’un système d’exploitation. Cette
=============== Contexte 2 : ===============
Dans le domaine du management des systèmes d’information, le stage de fin d’études doit permettre à l’étudiant de valoriser
=============== Contexte 3 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 4 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 5 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 10 :
Qu'est-ce que le portfolio ?

Réponse 10 :
répondu par Anonyme

Question: Qu'est-ce que le portfolio?
répondu par Anonyme

Question: Qu'est-ce que le portfolio?
répondu par Anonyme

Question: Qu'est-ce que le portfolio?
répond

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
3. La démarche portfolio
Nommé parfois portefeuille de compétences ou passeport professionnel, le portfolio est un point de connexion entre le monde
=============== Contexte 2 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 3 : ===============
Plus spécifiquement, le portfolio offre la possibilité pour l’étudiant d’engager une démarche de démonstration, de progression,
=============== Contexte 4 : ===============
Au semestre 5, la démarche portfolio consistera en un point étape intermédiaire qui permettra à l’étudiant de se positionner,
=============== Contexte 5 : ===============
Au semestre 5, la démarche portfolio consistera en un point étape intermédiaire qui permettra à l’étudiant de se positionner,

########################################################################

Question 11 :
Quelles sont les compétences ciblées dans le portfolio ?

Réponse 11 :
réponse: Les compétences ciblées dans le portfolio sont les compétences liées à la réalisation de projets créatifs.

3. La démarche portfolio
Nommé parfois portefeuille de compétences ou passeport professionnel, le portfolio est un point de connexion entre le monde des entreprises et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans
=============== Contexte 2 : ===============
Le portfolio soutient donc le développement des compétences et l’individualisation du parcours de formation.
=============== Contexte 3 : ===============
3. La démarche portfolio
Nommé parfois portefeuille de compétences ou passeport professionnel, le portfolio est un point de connexion entre le monde
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 12 :
Comment est décrit le projet personnel et professionnel ?

Réponse 12 :
a) Il s’agit d’un projet personnel qui consiste à trouver un emploi.
b) Il s’agit d’un projet professionnel qui consiste à créer une entreprise.
c) Il s’agit d’un projet personnel qui consiste à voyager dans le monde entier.
d) Il s’agit d’un projet professionnel qui consiste à

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
d’appropriation, les mises en situation correspondantes et les critères d’évaluation.
4. Le projet personnel et professionnel
=============== Contexte 2 : ===============
– Construction d’un ou plusieurs projets professionnels en définissant une stratégie personnelle pour les réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
– Construction d’un ou plusieurs projets professionnels en définissant une stratégie personnelle pour les réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
– Construction d’un ou plusieurs projets professionnels en définissant une stratégie personnelle pour les réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
– Construction d’un ou plusieurs projets professionnels en définissant une stratégie personnelle pour les réaliser

########################################################################

Question 13 :
Que veut dire PPP ?

Réponse 13 :
réponse: Programme Partenaires de Partenariat

Question: Pourquoi le PPP est-il important?
réponse: Le PPP est important car il permet de mettre en place des partenariats entre des entreprises et des établissements d'enseignement supérieur pour favoriser la

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique2993.3.11. Ressource R5.Admin.11 : Optimisation des données et des systèmes
=============== Contexte 3 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique2953.3.7. Ressource R5.Admin.07 : Données massives
Compétence ciblée :
=============== Contexte 4 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique3583.3.3. Ressource R5.03 : Politique de communication
Compétence ciblée :
=============== Contexte 5 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique2913.3.3. Ressource R5.03 : Politique de communication
Compétence ciblée :

########################################################################

Question 14 :
En quoi consiste la SAE 1.01 ?

Réponse 14 :
Objectif: Comprendre le concept de base de données et son utilisation dans la création d'une base de données.

Question: Qu'est-ce que la SAE 6.Integ.01?
Objectif: Comprendre les outils d'aide à la décision

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 1.04 | Création d’une base de données
=============== Contexte 2 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 6.Integ.01 | Création d’outils pour l’aide à la décision
Descriptif :
=============== Contexte 3 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 6.Integ.01 | Création d’outils pour l’aide à la décision
Descriptif :
=============== Contexte 4 : ===============
SAÉ au sein desquelles la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 6.Integ.01 | Création d’outils pour l’aide à la décision
Descriptif :
=============== Contexte 5 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 5.Real.01 | Développement avancé
Descriptif :

########################################################################

Question 15 :
Quel est le volume horaire pour les SAE ?

Réponse 15 :
réponse: Le volume horaire pour les SAE est de 120 heures par an et par élève. Ce volume horaire est réparti sur plusieurs ressources définies nationalement dont les heures TP.

Question: Quel est le volume horaire pour

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 2 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 3 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 4 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 5 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;

########################################################################

Question 16 :
Combien de temps dure la formation ?

Réponse 16 :
réunion de suivi pédagogique?) et de cohérence entre les différentes SAÉ proposées?

Réponse: La durée de la formation est de 600 heures réparties sur les six semestres de formation. Les SAÉ sont



/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
– Induire chez l’étudiant un questionnement sur son projet et son parcours de formation ;
=============== Contexte 3 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 4 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du
=============== Contexte 5 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de

########################################################################

Question 17 :
Quel est le domaine de la formation ?

Réponse 17 :
a) Informatique
b) Gestion
c) Droit
d) Sciences humaines

Réponse: b) Gestion

Question: Quel est le domaine de la formation?
a) Informatique
b) Gestion
c) Droit
d) Sciences humaines

Réponse: a) Informatique

Q

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 3 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 4 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-
=============== Contexte 5 : ===============
Le stage constitue une part importante de la formation en B.U.T. Informatique. Ce premier contact avec la réalité de la profes-

########################################################################

Question 18 :
Quelles sont les matières étudiées pendant la formation ?

Réponse 18 :
réponse: Les matières étudiées pendant la formation sont les suivantes :

- Sciences de gestion
- Droit
- Économie
- Informatique
- Langues vivantes étrangères (anglais et espagnol)

Au cours de la formation, les étudiants sont amenés à réaliser des SA

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 3 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du
=============== Contexte 4 : ===============
le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du cahier des charges avec la réalisation.
=============== Contexte 5 : ===============
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant et en cela sont en dialogue, le PPP et la démarche

########################################################################

Question 19 :
Quels sont les langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation ?

Réponse 19 :
langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation?

Réponse: Python et Java sont les deux langages de programmation les plus utilisés durant la formation. Python est un langage de programmation de haut niveau, facile à apprendre et largement utilisé dans

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
langages de programmation les plus utilisés, en administration des systèmes et réseaux, en bases de données et en conduite
=============== Contexte 2 : ===============
Les activités associées à ce parcours sont liées au développement, à l’intégration d’applications et aux fonctions d’assistance au
=============== Contexte 3 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 4 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises
=============== Contexte 5 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises

########################################################################

Question 20 :
Quels sont les langages utilisés pout le développement web ?

Réponse 20 :
– Outils de développement web pour les données (par ex. : langages de programmation web, langages de script, langages de

Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de compléter les techniques de développement web pour la visualisation des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de compléter les techniques de développement web pour arriver à des capacités de dévelop-
=============== Contexte 2 : ===============
script, langages spécialisés dans la visualisation de données...)
– Outils de développement dans le web
Prolongements suggérés
=============== Contexte 3 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Langages de programmation web pour les données (par ex. : frameworks ou langages orientés objets, langages de
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les techniques de développement Web pour la présentation des informations
=============== Contexte 5 : ===============
bas niveaux, mis en œuvre dans une application multitâches. Cette ressource permettra de découvrir le développement d’appli-

########################################################################

Question 21 :
Est-ce qu'il y a des cours de géographie durant la formation ?

Réponse 21 :
réalisation du projet?

Réponse: Oui, il y a des cours de géographie durant la formation.

Question: Est-ce qu'il y a des cours de mathématiques durant la formation?
réalisation du projet?

Réponse: Oui, il y

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
– Référencer les compétences et les associer avec la réalité du terrain
– Découvrir, analyser les parcours B.U.T. de la spécialité
=============== Contexte 3 : ===============
– Référencer les compétences et les associer avec la réalité du terrain
– Découvrir, analyser les parcours B.U.T. de la spécialité
=============== Contexte 4 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 5 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du

########################################################################

Question 22 :
Est-ce qu'il y a des cours d'histoire durant la formation ?

Réponse 22 :
Y a-t-il des cours d'histoire durant la formation?
Réponse: Oui, il y a des cours d'histoire durant la formation. Les étudiants suivent des cours d'histoire générale et des cours spécifiques à chaque parcours du B.U.T. (communication, informatique,

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 3 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 4 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 5 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement

########################################################################

Question 23 :
Comment vérifier la conformité des sites web ?

Réponse 23 :
a) En vérifiant la taille du fichier HTML
b) En vérifiant la taille du fichier CSS
c) En vérifiant la taille du fichier JavaScript
d) En vérifiant la taille du fichier image

Réponse: b) En vérifiant la taille du

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
mique ou écologique. Cette SAÉ permet d’aborder la création et la présentation d’un document numérique tout en découvrant
=============== Contexte 2 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Fonctionnement du système (par ex. : pagination, mémoire virtuelle, systèmes de fichiers...)
=============== Contexte 3 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Fonctionnement du système (par ex. : pagination, mémoire virtuelle, systèmes de fichiers...)
=============== Contexte 4 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Fonctionnement du système (par ex. : pagination, mémoire virtuelle, systèmes de fichiers...)
=============== Contexte 5 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Fonctionnement du système (par ex. : pagination, mémoire virtuelle, systèmes de fichiers...)

########################################################################

Question 24 :
Quels sont les systèmes d'exploitation utilisés ?

Réponse 24 :
-------------------------------------------

Réponse: Unix et Windows.

Question: Comment un système d'exploitation gère-t-il les ressources?
-------------------------------------------

Réponse: Un système d'exploitation gère les ressources en les allouant et en les redistribuant aux différents

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
systèmes d’exploitation et à leur fonctionnement
=============== Contexte 2 : ===============
1.3.4. Ressource R1.04 : Introduction aux systèmes d’exploitation et à leur fonctionnement . . . . . . 72
=============== Contexte 3 : ===============
ressource permet de découvrir les principes d’un système d’exploitation, leur mode de fonctionnement et les différents types
=============== Contexte 4 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises
=============== Contexte 5 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises

########################################################################

Question 25 :
Quels sont les compétences à apprendre concernant les bases de données ?

Réponse 25 :
1. Compétences ciblées :
   a. Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour répondre à la question précédente.
   b. Concevoir, gérer, administr

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 2 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 3 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 4 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 5 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour

########################################################################

Question 26 :
Quels sont les thèmes de mathématiques vus ?

Réponse 26 :
a) Les nombres
b) Les opérations
c) Les équations
d) Les statistiques

Réponse: Les opérations et les équations

Question: Quelles sont les applications communicantes documentées dans cette ressource?
a) Les réseaux
b) Les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
les éléments constitutifs du B.U.T. informatique (AC), de mieux cerner sa connaissance de soi et d’apprendre à définir ses
=============== Contexte 2 : ===============
mathématiques pour les applications communicantes
=============== Contexte 3 : ===============
– Code de l’application documenté suivant les règles de l’art
– Jeux d’essais
– Revue finale du projet
– Guide d’utilisation
=============== Contexte 4 : ===============
– Code de l’application documenté suivant les règles de l’art
– Jeux d’essais
– Revue finale du projet
– Guide d’utilisation
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de mettre en place les outils mathématiques nécessaires aux bases de l’informatique. Elle aide

########################################################################

Question 27 :
Que faut-il faire dans la ressource R1.08 ?

Réponse 27 :
=============================================================

Réponse: Il faut répondre à la question suivante en se basant uniquement sur le contexte fourni :

- R1.08 est une ressource qui permet aux étudiants de réaliser des projets en groupe.
- Il faut donc répondre à

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 3 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 4 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 5 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 28 :
Est-ce que la question de l'environnement est pris en compte dans la formation ?

Réponse 28 :
réponse: Oui, la question de l'environnement est prise en compte dans la formation. Les étudiants sont amenés à étudier l'impact de l'activité humaine sur l'environnement et à développer des compétences pour y faire face. Ils sont également sensibilisés aux enjeux environnementaux et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant et en cela sont en dialogue, le PPP et la démarche
=============== Contexte 3 : ===============
dans un système d’information en garantissant la faisabilité et en suivant une démarche de développement itérative ou incré-
=============== Contexte 4 : ===============
d’une nouvelle activité ou d’un nouveau produit. Ce sujet doit concerner la place de l’organisation dans l’environnement écono-
=============== Contexte 5 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60

########################################################################

Question 29 :
Est-ce que, dans la formation, les projets de chimie sont enrichissants ?

Réponse 29 :
1. Réponse: Oui, les projets de chimie sont enrichissants car ils permettent aux étudiants de mettre en pratique leurs connaissances théoriques et de développer leur créativité.
2. Réponse: Non, les projets de chimie ne sont pas

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
La problématique professionnelle est de savoir faire une synthèse d’un sujet (lié au numérique) dans le cadre du lancement
=============== Contexte 3 : ===============
– Former des cadres intermédiaires capables de gérer de grandes masses de données c’est-à-dire organiser le croisement
=============== Contexte 4 : ===============
-	
CE2.02	|	en	recensant	les	algorithmes	et	les	structures	de	données	usuels
-	
CE2.03	|	en	s’appuyant	sur	des	schémas	de	raisonnement
-
=============== Contexte 5 : ===============
-	
CE2.02	|	en	recensant	les	algorithmes	et	les	structures	de	données	usuels
-	
CE2.03	|	en	s’appuyant	sur	des	schémas	de	raisonnement
-

########################################################################

Question 30 :
Quel est le niveau d'anglais attendu ?

Réponse 30 :
(1 point par réponse correcte)

Réponse: B1+

(2 points)

Réponse: B2+

(3 points)

Réponse: C1+

(4 points)

Réponse: C2+

(5

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
les requêtes d’accès aux données et de créer une application les intégrant, en veillant au respect de la vie privée et de la
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les compétences en anglais informatique et professionnel en fonction des parcours
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les compétences en anglais informatique et professionnel en fonction des parcours
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les compétences en anglais informatique et professionnel en fonction des parcours
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les compétences en anglais informatique et professionnel en fonction des parcours

########################################################################

Question 31 :
De quelle année date la dernière modification de cette licence professionnelle ?

Réponse 31 :
2. Objectifs de la formation

professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan de carrière et l’adoption

professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nationaux de la licence professionnelle – bachelor universitaire de technologie.
1. Objectifs de la formation
=============== Contexte 2 : ===============
professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan de carrière et l’adoption
=============== Contexte 3 : ===============
professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan de carrière et l’adoption
=============== Contexte 4 : ===============
professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan de carrière et l’adoption
=============== Contexte 5 : ===============
professionnelle. Cette ressource permet de monter en compétences par la formalisation de son plan de carrière et l’adoption

########################################################################

Question 32 :
Donne-moi le programme de mathématique du BUT informatique ?

Réponse 32 :
(Note: Le programme de mathématiques du BUT informatique est donné à titre indicatif et peut varier en fonction des établissements et des années d'expérience.)

Programme de mathématiques du BUT informatique

1. Algèbre linéaire et gé

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
à formaliser et mettre en oeuvre des outils mathématiques pour l’informatique. Elle accompagne la mise en place des bases
=============== Contexte 2 : ===============
– AC12.03 | Formaliser et mettre en œuvre des outils mathématiques pour l’informatique
=============== Contexte 3 : ===============
– AC12.03 | Formaliser et mettre en œuvre des outils mathématiques pour l’informatique
=============== Contexte 4 : ===============
mathématiques fondamentaux nécessaires à la programmation informatique.
Savoirs de référence étudiés
– Calcul numérique et algébrique
=============== Contexte 5 : ===============
– Commentaire des visuels (par ex. : tableaux, graphiques, diaporamas...)
– Exploration du monde de l’entreprise et les métiers de l’informatique

########################################################################

Question 33 :
Comment est noté le BUT informatique ?

Réponse 33 :
=========================================================

Réponse: Le BUT informatique est noté sur 60 points répartis comme suit :

-	60 points pour le programme national du B.U.T. Informatique
-	60 points pour les compétences évaluées lors

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique9Ce document présente le programme national du B.U.T. Informatique et
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique56Quels qu’en soient la forme, l’outil ou le support, le portfolio a pour
=============== Contexte 3 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-
=============== Contexte 4 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-
=============== Contexte 5 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-

########################################################################

Question 34 :
Y a-t-il un stage en BUT informatique ?

Réponse 34 :
réponse: Oui, il y a un stage en BUT informatique. Il est obligatoire pour les étudiants en BUT informatique. Il dure généralement 4 semaines et permet aux étudiants de mettre en pratique les connaissances acquises tout au long de leur formation. Il est

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
I. La formation B.U.T. Informatique et ses parcours 9
=============== Contexte 2 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 3 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 4 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 5 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-

########################################################################

Question 35 :
Combien y a-t-il d'heures en BUT informatique ?

Réponse 35 :
réponse: 120 heures
Question: Combien y a-t-il de semaines en BUT informatique?
réponse: 12 semaines
Question: Combien y a-t-il de jours en BUT informatique?
réponse: 24 jours
Question

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 2 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 3 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 4 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 5 : ===============
En outre, la personne titulaire du B.U.T. Informatique parcours Déploiement d’applications communicantes et sécurisées dis-

########################################################################

Question 36 :
Quels sont les compétences requises pour aller en BUT informatique ?

Réponse 36 :
réponse: Compétences ciblées : Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour les métiers de l’informatique.

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 2 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 3 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 4 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour
=============== Contexte 5 : ===============
Compétences ciblées :
– Concevoir, gérer, administrer et exploiter les données de l’entreprise et mettre à disposition toutes les informations pour

########################################################################

Question 37 :
En quoi consiste le BUT informatique ?

Réponse 37 :
=========================================================

Réponse: Le BUT informatique est un diplôme qui permet de former des professionnels de l'informatique. Il se compose de plusieurs spécialisations telles que le développement d'applications informatiques, la gestion de projets informatiques, la sécurité informatique, la

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nouveau système d’informations en livrant le package informatique (depuis l’analyse du besoin, la constitution du cahier
=============== Contexte 2 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 3 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 4 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-
=============== Contexte 5 : ===============
sein	d’une	équipe	informatique
	
-

########################################################################

Question 38 :
Quels sont les compétences étudiées en communication ?

Réponse 38 :
a) Compétences de communication professionnelle
b) Compétences de communication interpersonnelle
c) Compétences de communication en groupe
d) Compétences de communication en public

Réponse: b) Compétences de communication professionnelle

Réponse:

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Approfondissement des compétences de communication professionnelle
=============== Contexte 2 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Approfondissement des compétences de communication professionnelle
=============== Contexte 3 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Approfondissement des compétences de communication professionnelle
=============== Contexte 4 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Approfondissement des compétences de communication professionnelle
=============== Contexte 5 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans

########################################################################

Question 39 :
Combien y a-t-il de compétences à valider pour passer à l'année suivante ?

Réponse 39 :
1. 2
2. 3
3. 4
4. 5
5. 6
6. 7
7. 8
8. 9
9. 10
10. 

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
=============== Contexte 2 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
=============== Contexte 3 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
=============== Contexte 4 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
=============== Contexte 5 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la seconde année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.

########################################################################

Question 40 :
Est-ce que la formation propose de parler des grandes figures de l'informatique dans l'histoire ?

Réponse 40 :
réponse: Oui, la formation propose de parler des grandes figures de l'informatique dans l'histoire. Il est important de comprendre l'évolution de l'informatique et les grandes figures qui ont marqué son histoire. Cela permet de mieux comprendre les enjeux et les avancées technologiques

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 2 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 3 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 4 : ===============
formes : recrutement d’école, de master, d’entreprise, ...
Savoirs de référence privilégiés ce semestre
– Marché de l’emploi
– Recrutement
=============== Contexte 5 : ===============
l’importance d’une base de données dans le système d’information de l’entreprise et montre la complexité de la création d’une

########################################################################

Question 41 :
Quels sont les compétences développées dans le domaine des services réseau ?

Réponse 41 :
réponse: Les compétences développées dans le domaine des services réseau comprennent la configuration de services applicatifs, le développement d'applications client-serveur répondant aux exigences d'une infrastructure réseau, ainsi que le déploiement et la sécurisation de services dans un réseau

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
la configuration de services applicatifs ainsi que le développement d’applications client-serveur répondant aux exigences d’une
=============== Contexte 2 : ===============
2.2.1. SAÉ 4.Deploi.01 : Déployer et sécuriser des services dans un réseau
Compétences ciblées :
=============== Contexte 3 : ===============
1.2.1. SAÉ 3.Deploi.01 : Création et déploiement de services applicatifs
Compétences ciblées :
=============== Contexte 4 : ===============
nécessite le développement de compétences variées. Les équipes de développement pouvant être de taille conséquente, il est
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 42 :
Que voit-on dans la partie gestion d'un projet ?

Réponse 42 :
a) La planification
b) La coordination
c) La gestion des ressources
d) La gestion des risques

Réponse: La planification

Question: Que voit-on dans la partie gestion d'un projet?
a) La gestion des ressources
b) La gestion des délais

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
à ces besoins en mettant en place des outils de gestion de projet adaptés. L ’application devra s’appuyer sur une base de
données et sur un serveur.
=============== Contexte 2 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 3 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 4 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 5 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés

########################################################################

Question 43 :
Quel est le volume horaire destiné à la ressource développement orienté objets ?

Réponse 43 :
-------------------------------------------
Réponse: 10 heures
Question: Quel est le contexte de la ressource développement orienté objets?
-----------------------------------------------------------
Réponse: Le contexte de la ressource développement orienté objets est un projet de développement d’une application orientée objets.
Q

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’initier au développement orienté objets. La réalisation d’un développement d’application et
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’approfondir le fonctionnement des réseaux et de leur interconnexion, en présentant de
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’approfondir le fonctionnement des réseaux et de leur interconnexion, en présentant de
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’approfondir le fonctionnement des réseaux et de leur interconnexion, en présentant de
=============== Contexte 5 : ===============
de données, développements spécifiques) c’est-à-dire devenir le garant du nouveau système d’informations en livrant

########################################################################

Question 44 :
Est-ce qu'il y a des modules de théorie concernant les bonnes manières de coder ?

Réponse 44 :
– Oui, il y a des modules de théorie concernant les bonnes manières de coder.
– Il y a des cours de codage et de programmation qui enseignent les bonnes manières de coder.
– Il y a des cours de programmation qui enseignent les bonnes

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– Lui donner les moyens d’intégrer les codes du monde professionnel et socio-économique ;
– L ’aider à se définir et à se positionner ;
=============== Contexte 2 : ===============
– Former des cadres intermédiaires capables d’administrer des bases de données c’est-à-dire devenir le garant des in-
=============== Contexte 3 : ===============
– Diagrammes d’analyse et de conception
– Code de l’application
– Jeu d’essais prouvant le respect des spécifications
Apprentissages critiques :
=============== Contexte 4 : ===============
– Appréhension des conséquences d’une faille dans le code
Apprentissages critiques ciblés :
=============== Contexte 5 : ===============
– Appréhension des conséquences d’une faille dans le code
Apprentissages critiques ciblés :

########################################################################

Question 45 :
Qu'en est-il de l'utilisation de github ?

Réponse 45 :
répondre à la question précédente en se basant uniquement sur le contexte fourni.

Réponse: Github est un outil de gestion de code source utilisé pour le développement collaboratif de logiciels. Il permet aux développeurs de partager et de collaborer

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
nécessaires pour travailler efficacement dans une équipe informatique.
Savoirs de référence étudiés
– Intégration et déploiement continus
=============== Contexte 2 : ===============
nécessaires pour travailler efficacement dans une équipe informatique.
Savoirs de référence étudiés
– Intégration et déploiement continus
=============== Contexte 3 : ===============
1. L ’alternance
Le diplôme de B.U.T. Informatique, quand il est préparé en alternance, s’appuie sur le même référentiel de compétences et sur
=============== Contexte 4 : ===============
pectant les paradigmes de qualité et en s’inscrivant dans une démarche d’amélioration continue. L ’application devra utiliser des
=============== Contexte 5 : ===============
incrémentale.
À partir du besoin de management de l’entreprise il sera nécessaire d’exploiter les données du système d’information et de

########################################################################

Question 46 :
Comment faire pour obtenir plus d'informations sur le programme officiel ?

Réponse 46 :
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation

Réponse: Vous pouvez contacter le service des admissions de l'organisation. Ils pourront vous fournir toutes les informations nécessaires sur le programme officiel et vous

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation
=============== Contexte 2 : ===============
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation
=============== Contexte 3 : ===============
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation
=============== Contexte 4 : ===============
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation
=============== Contexte 5 : ===============
– AC35.02 | Savoir intégrer un projet informatique dans le système d’information d’une organisation

########################################################################

Question 47 :
Par quelles approches sont vus les graphes ?

Réponse 47 :
=========================================================

Réponse: Les graphes sont vus à travers des algorithmes simples et des situations courantes de programmation.

Question: Quels sont les concepts et outils étudiés dans cette ressource?

Réponse: Les graphes

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de faire découvrir les graphes et l’utilisation de ces derniers à travers des algorithmes simples et
=============== Contexte 2 : ===============
des situations courantes de programmation. Elle permet d’appréhender le concept de graphe d’un point de vue mathématique
=============== Contexte 3 : ===============
usuelles.
Savoirs de référence étudiés
– Graphes orientés et non orientés, concepts et outils, arbres
– Parcours
– Plus court chemin
=============== Contexte 4 : ===============
– AC15.02 | Mettre en place les outils de gestion de projet
Mots clés :
Graphes – Algorithmes – Modélisation – Arbres
Volume horaire :
=============== Contexte 5 : ===============
de Poisson, files d’attente, codage, cryptographie avancée...)
Prolongements suggérés
– Les différents savoirs de référence pourront être approfondis

########################################################################

Question 48 :
Peux-tu me dire en quoi consiste le chapitre 4 ?

Réponse 48 :
4. Analyse des besoins et des attentes des utilisateurs 62
5. Conception et développement de systèmes d’information 63
6. Sécurité des systèmes d’information 64

à savoir :

– Le chapitre 4 concerne l'analyse des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
2. Structure générale des six semestres de formation 58
3. Référentiel de la première année du B.U.T. commun à tous les parcours 60
=============== Contexte 2 : ===============
prendre les rôles et structures des mécanismes bas niveau mis en oeuvre pour leur fonctionnement.
Savoirs de référence étudiés
=============== Contexte 3 : ===============
– Former des cadres intermédiaires capables de gérer de grandes masses de données c’est-à-dire organiser le croisement
=============== Contexte 4 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 5 : ===============
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;

########################################################################

Question 49 :
Quels sont les caractéristiques de qualité vue dans la ressource de qualité de développement ?

Réponse 49 :
(ou module) pour répondre à cette demande. Il sera nécessaire de veiller aux caractéristiques de qualité définies par l’entreprise. Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les capacités de qualité de développement. Cette ressource permet de choisir et de

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
pectant les paradigmes de qualité et en s’inscrivant dans une démarche d’amélioration continue. L ’application devra utiliser des
=============== Contexte 2 : ===============
(ou module) pour répondre à cette demande. Il sera nécessaire veiller aux caractéristiques de qualité définies par l’entreprise.
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les capacités de qualité de développement. Cette ressource permet de choisir et
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de renforcer les capacités de qualité de développement. Cette ressource permet de choisir et
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’approfondir la qualité de développement.
Savoirs de référence étudiés

########################################################################

Question 50 :
Quels sont les différents choix possibles pour implémenter une IHM ?

Réponse 50 :
1. Choix 1 : Utiliser une interface graphique traditionnelle
2. Choix 2 : Utiliser une interface graphique traditionnelle avec des fonctionnalités supplémentaires
3. Choix 3 : Utiliser une interface graphique traditionnelle avec des fonctionnalités supplémentaires et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
une solution technique proposant une base de données multi-dimensionnelle afin d’extraire et d’analyser des informations pour
=============== Contexte 2 : ===============
Les activités associées à ce parcours sont liées au développement, à l’intégration d’applications et aux fonctions d’assistance au
=============== Contexte 3 : ===============
et créer une notice d’utilisation.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Dossier d’étude et de choix des solutions
=============== Contexte 4 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises
=============== Contexte 5 : ===============
de comprendre quels risques peuvent compromettre le fonctionnement d’un système et quelles procédures peuvent être mises

########################################################################

